\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}


%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray\it N. Daval}}
\fancyfoot[C]{} 
\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


%%% Format du manuel %%%

% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{Séquence}}

% Thèmes des séquences
\newcommand{\themeN}{\colorlet{titlecolour}{Crimson}\def\themetitle{Nombres \vskip0pt \& Calculs}}
\newcommand{\themeG}{\colorlet{titlecolour}{DodgerBlue}\def\themetitle{Espace \& \vskip0pt géométrie}}
\newcommand{\themeO}{\colorlet{titlecolour}{DarkViolet}\def\themetitle{Organisation \& \vskip0pt gestion de données}}
\newcommand{\themeM}{\colorlet{titlecolour}{ForestGreen}\def\themetitle{Grandeurs \vskip0pt \& mesures}}
\newcommand{\themeA}{\colorlet{titlecolour}{DarkOrange}\def\themetitle{Algorithmes \vskip0pt \& programmation}}
\titleformat{\chapter}[display]
   {\bfseries\color{titlecolour}}
   {\parbox[c][20mm][c]{40mm}{\gray\large \themetitle}
    \hfill
    \rotatebox[origin=c]{90}{\normalfont\color{black}\Large{\textsf{\chaptertitlename}}}
    \hspace{2mm}%
    {\colorbox{titlecolour}{\parbox[c][28mm][c]{28mm}{\centering\color{white}\fontsize{80}{80}\selectfont\thechapter}}}}
   {10pt}
   {\titlerule[4pt]\vskip3pt
    \titlerule[2pt]\vskip4pt
    \filcenter\Huge\sffamily}
   [\vskip-8mm\rule{\linewidth}{2pt}\vskip-10mm
    \rule{\linewidth}{4pt}]

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={%
   enhanced,colback=white,frame hidden,
   overlay unbroken and first={%
      \node[anchor=center,inner sep=0pt] at (frame.center) {\mplibforcehmode
      \begin{mplibcode}
         fill (0,0)--(10cm,0cm)--(10cm,1.2cm)--(0,1.2cm)--cycle withcolor \useKV[Cours]{Couleur};
         path SquareND;
         for j=0 upto 4:
            for k=0 upto 4-j:
               SquareND:=polygone((2mm,0),(2mm,2mm),(0,2mm),(0,0)) shifted((0.05mm,0.05mm)+2mm*(j,k));
               fill SquareND withcolor (0.2*(j+k))[white,\useKV[Cours]{Couleur}];
               trace SquareND withcolor (0.2*(j+k))[white,\useKV[Cours]{Couleur}];
            endfor;
         endfor;
         for j=0 upto 4:
            for k=0 upto j:
               SquareND:=polygone((2mm,0),(2mm,2mm),(0,2mm),(0,0)) shifted((8.995cm,0.05mm)+2mm*(j,k));
               fill SquareND withcolor (0.2*(j-k+1))[\useKV[Cours]{Couleur},white];
               trace SquareND withcolor (0.2*(j-k+1))[\useKV[Cours]{Couleur},white];
            endfor;
         endfor;
      \end{mplibcode}};
      \node[xshift=0cm,anchor=center] at (frame.center) {\color{white} \huge\sffamily\bfseries \useKV[Cours]{Theme}};}}}


%%% Format de la page de chapitre %%%

% Connaissances et compétences
\newenvironment{connaissances}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{connaissances}{blanker,before skip=3mm,after skip=10mm,borderline west={2mm}{-4mm}{red}}
\newenvironment{competences}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{competences}{blanker,before skip=3mm,after skip=3mm,borderline west={2mm}{-4mm}{teal}}
\newcommand{\programme}[2]{%
   \textcolor{red}{\bf Connaissances :}
   \begin{connaissances} #1 \end{connaissances}
   \textcolor{teal}{\bf Compétences :}
   \begin{competences} #2 \end{competences}}

% Débat avec grenouille
\newtcolorbox{debat}[2][]{enhanced,before skip=2mm,after skip=5mm,boxrule=1mm,
   colback=SteelBlue!70,colframe=Gold,colupper=white,collower=Gold,halign lower=flush center,
   attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},boxed title style={frame code={
      \path[fill=tcbcolback] ([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west) arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm] ([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east) arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
      \path[left color=tcbcolback!30!black,right color=tcbcolback!30!black,middle color=tcbcolback!70!white] ([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east) [rounded corners=1mm] -- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east) -- (frame.south east) -- (frame.south west) -- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west) [sharp corners] -- cycle; },interior engine=empty, },
   overlay={\foreach \x in {14cm,15.5cm}{%
      \begin{scope}[shift={([xshift=\x]frame.north west)}]
       \path[draw=SteelBlue,fill=lightgray!25,line width=1mm] (0,0) arc (0:180:5mm);
       \path[fill=Blue] (-0.5,0) arc (0:180:1mm);
      \end{scope}}}
   colbacktitle=SteelBlue,
   fonttitle=\color{Gold}\bfseries,
   title={#2},#1}


%%% Format de la page "activité d'approche" %%%

% Titres
\newcommand{\AAtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{SteelBlue}{#1} \end{center}}
\newcommand{\AApartie}[1]{\medskip \textcolor{SteelBlue}{\large #1} \par}

% Boite de l'activité d'approche
\newtcolorbox{AActivite}{colback=white,colframe=SteelBlue,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont,bottom=5mm}


%%% Format de la page "trace écrite" %%%

% Section
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{-4mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{SteelBlue!60!Black}}
   {\tcbox[colback=SteelBlue!60!Black,colframe=Gold,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable,sharp corners,after skip=5mm,
   toprule=0pt,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,leftrule=1mm,
   colback=#1!10,colframe=#1!80!black,coltitle=#1!50!black, 
   detach title,overlay unbroken and first ={\node[rotate=90,minimum width=1cm,anchor=south,font=\sffamily] at (frame.west) {\tcbtitle};}}}
\newtcbtheorem{definition}{Définition}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{Propriété}{frame=green}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{Exemple}{frame=white}{ex}
\newtcbtheorem{methode}{Méthode}{frame=cyan}{me}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,title=Exemple,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,title=Exemple,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}


%%% Format de la page "exercices" %%%

% En-tête de l'environnement "exercices"
\tcbset{userparcours/.style={%
      enhanced,colback=white,frame hidden,
      overlay unbroken and first={%
         \node[anchor=center,inner sep=0pt] at (frame.center) {\mplibforcehmode
         \begin{mplibcode}
            fill (0,0)--(10cm,0cm)--(10cm,1.2cm)--(0,1.2cm)--cycle withcolor \useKV[Parcours]{Couleur};
            path SquareND;
            for j=0 upto 4:
               for k=0 upto j:
                  SquareND:=polygone((2mm,0),(2mm,2mm),(0,2mm),(0,0)) shifted((8.995cm,0)+2mm*(j,k));
                  fill SquareND withcolor (0.2*(j-k+1))[\useKV[Parcours]{Couleur},white];
                  trace SquareND withcolor (0.2*(j-k+1))[\useKV[Parcours]{Couleur},white];
               endfor;
            endfor;
            for j=0 upto 4:
               for k=0 upto 4-j:
                  SquareND:=polygone((2mm,0),(2mm,2mm),(0,2mm),(0,0)) shifted((0.05mm,0)+2mm*(j,k));
                  fill SquareND withcolor (0.2*(j+k))[white,\useKV[Parcours]{Couleur}];
                  trace SquareND withcolor (0.2*(j+k))[white,\useKV[Parcours]{Couleur}];
               endfor;
            endfor;   
         \end{mplibcode}};
         \node[xshift=5cm,anchor=center] at (frame.center) {\color{white} \huge\sffamily\bfseries Exercices};}}}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


%%% Format de la page "activité récréative" %%%

% Titres
\newcommand{\ARtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{Salmon}{#1} \end{center}}
\newcommand{\ARpartie}[1]{\medskip \textcolor{Salmon}{\large #1} \par}